<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<txt>
	<p id="0">
		<jp id="0-0">﻿第1章　青豆　見かけにだまされないように</jp>
		<cn id="0-0">第一章 青豆 别被外表骗了</cn>
	</p>
	<p id="1">
		<jp id="1-0">タクシーのラジオは、FM放送のクラシック音楽番組を流していた。</jp>
		<cn id="1-0">出租车的收音机，正放着FM调频的古典音乐节目。</cn>
		<jp id="1-1">曲はヤナーチェックの『シンフォニエッタ』。</jp>
		<cn id="1-1">曲目是雅纳切克的“小交响曲”。</cn>
		<jp id="1-2">渋滞に巻き込まれたタクシーの中で聴くのにうってつけの音楽とは言えないはずだ。</jp>
		<cn id="1-2">在卷入堵车的出租车里听，应该算不上是合适的音乐。</cn>
		<jp id="1-3">運転手もとくに熱心にその音楽に耳を澄ませているようには見えなかった。</jp>
		<cn id="1-3">司机也没特别用心聆听那音乐的样子。</cn>
		<jp id="1-4">中年の運転手は、まるで舳先{へさき}に立って不吉な潮目を読む老練な漁師のように、前方に途切れなく並んだ車の列を、ただ口を閉ざして見つめていた。</jp>
		<cn id="1-4">中年的司机，就像站在船头观望不详海潮的老练渔夫，对前方一望无际的并排车流，只是闭口不言地凝视着。</cn>
		<jp id="1-5">青豆{あおまめ}は後部席のシートに深くもたれ、軽く目をつむって音楽を聴いていた。</jp>
		<cn id="1-5">青豆深靠在后座，轻轻闭上眼睛听音乐。</cn>
	</p>
	<p id="2">
		<jp id="2-0">ヤナーチェックの『シンフォニエッタ』の冒頭部分を耳にして、これはヤナーチェックの『シンフォニエッタ』だと言い当てられる人が、世間にいったいどれくらいいるだろう。</jp>
		<cn id="2-0">听到雅纳切克的“小交响曲”的开头部分，就能说中这是雅纳切克的“小交响曲”的人，这世上到底有几个呢。</cn>
		<jp id="2-1">おそらく「とても少ない」と「ほとんどいない」の中間くらいではあるまいか。</jp>
		<cn id="2-1">恐怕介于“非常少”和“几乎没有”之间吧。</cn>
		<jp id="2-2">しかし青豆にはなぜかそれができた。</jp>
		<cn id="2-2">但是青豆也不知自己为何能做到。</cn>
	</p>
	<p id="3">
		<jp id="3-0">ヤナーチェックは一九二六年にその小振りなシンフォニーを作曲した。</jp>
		<cn id="3-0">雅纳切克于1926年创作了这首小型交响曲。</cn>
		<jp id="3-1">冒頭のテーマはそもそも、あるスポーツ大会のためのファンファーレとして作られたものだ。</jp>
		<cn id="3-1">开头部分的主题，原本是为某场运动会的鼓号曲而创作的。</cn>
		<jp id="3-2">青豆は一九二六年のチェコ?スロバキアを想像した。</jp>
		<cn id="3-2">青豆想象着1926年的捷克斯洛伐克。</cn>
		<jp id="3-3">第一次大戦が終結し、長く続いたハプスブルク家の支配からようやく解放され、人々はカフェでピルゼン?ビールを飲み、クールでリアルな機関銃を製造し、中部ヨーロッパに訪れた束の間の平和を味わっていた。</jp>
		<cn id="3-3">第一次世界大战结束，捷克终于从哈布斯堡家族的长期统治中解放出来，人们在咖啡馆喝着皮尔森啤酒，制造着冷酷又现实的机关枪，享受着造访中欧的短暂的和平。</cn>
		<jp id="3-4">フランツ?カフカは二年前に不遇のうちに世を去っていた。</jp>
		<cn id="3-4">弗兰兹·卡夫卡于两年前在怀才不遇中离世。</cn>
		<jp id="3-5">ほどなくヒットラーがいずこからともなく出現し、その小ぢんまりした美しい国をあっという間にむさぼり食ってしまうのだが、そんなひどいことになるとは、当時まだ誰ひとりとして知らない。</jp>
		<cn id="3-5">虽然不久后希特勒将不知从何处出现，迅速吞并这个精致美丽的国度，但当时还没有一个人知道，会变得那样残酷。</cn>
		<jp id="3-6">歴史が人に示してくれる最も重要な命題は「当時、先のことは誰にもわかりませんでした」ということかもしれない。</jp>
		<cn id="3-6">历史向人们展示的最重要的命题或许是“将来的事，在当时谁也不知道”。</cn>
		<jp id="3-7">青豆は音楽を聴きながら、ボヘミアの平原を渡るのびやかな風を想像し、歴史のあり方について思いをめぐらせた。</jp>
		<cn id="3-7">青豆一边听着音乐，一边想象着吹过波西米亚平原舒畅的风，一边回想着历史应有的状态。</cn>
	</p>
	<p id="4">
		<jp id="4-0">一九二六年には大正天皇が崩御し、年号が昭和に変わった。</jp>
		<cn id="4-0">1926年大正天皇驾崩，年号变为昭和。</cn>
		<jp id="4-1">日本でも暗い嫌な時代がそろそろ始まろうとしていた。</jp>
		<cn id="4-1">对于日本，一个黑暗可怖的时代即将来临。 </cn>
		<jp id="4-2">モダニズムとデモクラシーの短い間奏曲が終わり、ファシズムが幅をきかせるようになる。</jp>
		<cn id="4-2">现代主义和民主主义的短暂间奏曲结束了，法西斯主义的势力开始壮大。</cn>
	</p>
	<p id="5">
		<jp id="5-0">歴史はスポーツとならんで、青豆が愛好するもののひとつだった。</jp>
		<cn id="5-0">历史和体育一样，是青豆的爱好之一。</cn>
		<jp id="5-1">小説を読むことはあまりないが、歴史に関連した書物ならいくらでも読めた。</jp>
		<cn id="5-1">虽然不怎么看小说，但看过不少与历史有关的书。</cn>
		<jp id="5-2">歴史について彼女が気に入っているのは、すべての事実が基本的に特定の年号と場所に結びついているところだった。</jp>
		<cn id="5-2">关于历史，她挺喜欢的一点是，所有的事实基本都与特定的年号和场所相关联。 </cn>
		<jp id="5-3">歴史の年号を記憶するのは、彼女にとってそれほどむずかしいことではない。</jp>
		<cn id="5-3">记忆历史年号，对她而言并不是多困难的事。</cn>
		<jp id="5-4">数字を丸暗記しなくても、いろんな出来事の前後左右の関係性をつかんでしまえば、年号は自動的に浮かび上がってくる。</jp>
		<cn id="5-4">即使不把数字全背下来，只要掌握各种事件前后左右的关联性，年号也就能自动浮现出来。</cn>
		<jp id="5-5">中学と高校では、青豆は歴史の試験では常にクラスで最高点をとった。</jp>
		<cn id="5-5">初中和高中时期，青豆经常在历史测验中拿到班上最高分。</cn>
		<jp id="5-6">歴史の年号を覚えるのが苦手だという人を目にするたびに、青豆は不思議に思った。どうしてそんな簡単なことができないのだろう?</jp>
		<cn id="5-6">每当看到有人说不擅长记忆历史年号的时候，青豆都会觉得不可思议。为什么这么简单的事情都做不到呢？</cn>
	</p>
	<p id="6">
		<jp id="6-0">青豆というのは彼女の本名である。</jp>
		<cn id="6-0">青豆是她的本名。</cn>
		<jp id="6-1">父方の祖父は福島県の出身で、その山の中の小さな町だか村だかには、青豆という姓をもった人々が実際に何人かいるということだった。</jp>
		<cn id="6-1">父辈的祖父是福岛县出身，在那山中的小镇或小村，据说实际有几个姓青豆的人。</cn>
		<jp id="6-2">しかし彼女自身はまだそこに行ったことがない。</jp>
		<cn id="6-2">但是她自己都没去过那里。</cn>
		<jp id="6-3">青豆が生まれる前から、父親は実家と絶縁していた。</jp>
		<cn id="6-3">青豆在出生前，父亲和老家断绝了关系。</cn>
		<jp id="6-4">母方も同じだ。</jp>
		<cn id="6-4">母亲那边也一样。</cn>
		<jp id="6-5">だから青豆は祖父母に一度も会ったことがない。</jp>
		<cn id="6-5">所以青豆一次也没有见过祖父母。</cn>
		<jp id="6-6">彼女はほとんど旅行をしないが、それでもたまにそういう機会があれば、ホテルに備え付けられた電話帳を開いて、青豆という姓を持った人がいないか調べることを習慣にしていた。</jp>
		<cn id="6-6">她没怎么旅行过，但只要偶尔一有机会，就习惯性地打开酒店配备的电话簿，调查有没有姓青豆的人。</cn>
		<jp id="6-7">しかし青豆という名前を持つ人物は、これまでに彼女が訪れたどこの都市にも、どこの町にも、一人として見あたらなかった。</jp>
		<cn id="6-7">然而名叫青豆的人，在她至今为止所造访的任何城市，任何小镇中，一个也找不到。</cn>
		<jp id="6-8">そのたびに彼女は、大海原に単身投げ出された孤独な漂流者のような気持ちになった。</jp>
		<cn id="6-8">每次她都觉得，自己好像单独被扔进汪洋大海的孤独的漂流者。</cn>
	</p>
	<p id="7">
		<jp id="7-0">名前を名乗るのがいつもおっくうだった。</jp>
		<cn id="7-0">自报姓名总是麻烦。</cn>
		<jp id="7-1">自分の名前を口にするたびに、相手は不思議そうな目で、あるいは戸惑った目で彼女の顔を見た。</jp>
		<cn id="7-1">每次说出自己的姓名，对方都用不可思议抑或困惑的眼光看着她的脸。</cn>
		<jp id="7-2">青豆さん?　そうです。</jp>
		<cn id="7-2">青豆小姐？是的。</cn>
		<jp id="7-3">青い豆と書いて、アオマメです。</jp>
		<cn id="7-3">写成青色的豆子，叫青豆。</cn>
		<jp id="7-4">会社に勤めているときには名刺を持たなくてはならなかったので、そのぶん煩わしいことが多かった。</jp>
		<cn id="7-4">在公司上班时，因为不得不用名片，所以麻烦事很多。</cn>
		<jp id="7-5">名刺を渡すと相手はそれをしばし凝視した。</jp>
		<cn id="7-5">递出名片时，对方会凝视一会儿。</cn>
		<jp id="7-6">まるで出し抜けに不幸の手紙でも渡されたみたいに。</jp>
		<cn id="7-6">简直就像突然收到不幸的信件一样。</cn>
		<jp id="7-7">電話口で名前を告げると、くすくす笑われることもあった。</jp>
		<cn id="7-7">电话中自报姓名时，对方有时会哧哧偷笑起来。</cn>
		<jp id="7-8">役所や病院の待合室で名前を呼ばれると、人々は頭を上げて彼女を見た。</jp>
		<cn id="7-8">在政府机构和医院候诊室被叫到名字时，人们都抬起头看着她。</cn>
		<jp id="7-9">「青豆」なんていう名前のついた人間はいったいどんな顔をしているんだろうと。</jp>
		<cn id="7-9">大概是想看一看姓“青豆”的人到底长什么样吧。</cn>
	</p>
	<p id="8">
		<jp id="8-0">ときどき間違えて「枝豆さん」と呼ぶ人もいた。</jp>
		<cn id="8-0">有时也有人错叫成“毛豆小姐”。</cn>
		<jp id="8-1">「空豆さん」といわれることもある。</jp>
		<cn id="8-1">也有叫成“蚕豆小姐”的。</cn>
		<jp id="8-2">そのたびに「いいえ、枝豆(空豆)ではなく、青豆です。</jp>
		<cn id="8-2">每次都要更正：“不，不是毛豆（蚕豆），是青豆。</cn>
		<jp id="8-3">まあ似たようなものですが」と訂正した。</jp>
		<cn id="8-3">虽然是有点像。”</cn>
		<jp id="8-4">すると相手は苦笑しながら謝る。</jp>
		<cn id="8-4">然后对方只能一边苦笑一边道歉。</cn>
		<jp id="8-5">「いや、それにしても珍しいお名前ですね」と言う。</jp>
		<cn id="8-5">“啊，这还真是个稀奇的名字呢。”</cn>
		<jp id="8-6">三十年間の人生でいったい何度、同じ台詞を聞かされただろう。</jp>
		<cn id="8-6">三十年的人生里，到底听过多少次相同的台词呢。</cn>
		<jp id="8-7">どれだけこの名前のことで、みんなにつまらない冗談を言われただろう。</jp>
		<cn id="8-7">因为名字的关系，到底被人们开过多少次无聊的玩笑呢。</cn>
		<jp id="8-8">こんな姓に生まれていなかったら、私の人生は今とは違うかたちをとっていたかもしれない。</jp>
		<cn id="8-8">要是生来不是这种姓，我的人生或许和现在不一样。</cn>
		<jp id="8-9">たとえば佐藤だとか、田中だとか、鈴木だとか、そんなありふれた名前だったら、私はもう少しリラックスした人生を送り、もう少し寛容な目で世間を眺めていたかもしれない。</jp>
		<cn id="8-9">比如叫佐藤、田中、铃木这种普通的名字的话，我或许能活得稍许轻松些，用稍许宽容的眼光看待这个世间。</cn>
		<jp id="8-10">あるいは。</jp>
		<cn id="8-10">也说不定。</cn>
	</p>
	<p id="9">
		<jp id="9-0">青豆は目を閉じて、音楽に耳を澄ませていた。</jp>
		<cn id="9-0">青豆闭上眼睛，侧耳倾听着音乐。</cn>
		<jp id="9-1">管楽器のユニゾンの作り出す美しい響きを頭の中にしみ込ませた。</jp>
		<cn id="9-1">管乐器齐奏的美妙声响传入脑海。 </cn>
		<jp id="9-2">それからあることにふと思い当たった。</jp>
		<cn id="9-2">然后突然想到一件事。</cn>
		<jp id="9-3">タクシーのラジオにしては音質が良すぎる。</jp>
		<cn id="9-3">按出租车的收音机来说，这音质也太好了。</cn>
		<jp id="9-4">どちらかといえば小さな音量でかかっているのに、音が深く、倍音がきれいに聞き取れる。</jp>
		<cn id="9-4">总之，明明音量很小，但是声音深沉，谐音也能听得很清楚。</cn>
		<jp id="9-5">彼女は目を開けて身を前に乗り出し、ダッシュボードに埋め込まれたカーステレオを見た。</jp>
		<cn id="9-5">她张开眼睛向前探出身子，看了看嵌入仪表盘的立体音响。</cn>
		<jp id="9-6">機械は真っ黒で、つややかに誇らしそうに光っていた。</jp>
		<cn id="9-6">器械是纯黑的，泛着耀眼的光泽。</cn>
		<jp id="9-7">メーカーの名前までは読みとれなかったが、見かけからして高級品であることはわかった。</jp>
		<cn id="9-7">虽然厂商的名字看不到，但从外表来看就知道这是高档品。</cn>
		<jp id="9-8">たくさんのつまみがつき、緑色の数字がパネルに上品に浮かび上がっている。</jp>
		<cn id="9-8">上面有很多提钮，绿色的数字在控制板上浮现。</cn>
		<jp id="9-9">おそらくはハイエンドの機器だ。</jp>
		<cn id="9-9">恐怕这是高端器械。</cn>
		<jp id="9-10">普通の法人タクシーがこんな立派な音響機器を車に装備するはずがない。</jp>
		<cn id="9-10">一般的出租车持有者应该不会在车上配备这么厉害的音响器械。</cn>
	</p>
	<p id="10">
		<jp id="10-0">青豆はあらためて車内を見まわした。</jp>
		<cn id="10-0">青豆又环视了下车内。</cn>
		<jp id="10-1">タクシーに乗ってからずっと考え事をしていたので気づかなかったのだが、それはどう見ても通常のタクシーではなかった。</jp>
		<cn id="10-1">乘上出租车后因为一直在想心事所以才没注意到，这怎么看也不是普通的出租车。</cn>
		<jp id="10-2">内装の品質が良く、シートの座り心地も優れている。</jp>
		<cn id="10-2">内装品质优良，座位坐上去也很舒服。</cn>
		<jp id="10-3">そしてなにより車内が静かだ。</jp>
		<cn id="10-3">然后最重要的是车内很安静。</cn>
		<jp id="10-4">遮音が行き届いているらしく、外の騒音がほとんど入ってこない。</jp>
		<cn id="10-4">隔音设备好像配备得很周到，外面的噪音几乎传不进来。</cn>
		<jp id="10-5">まるで防音装置の施されたスタジオにいるみたいだ。</jp>
		<cn id="10-5">简直就像身处于配有隔音装置的录播室。</cn>
		<jp id="10-6">たぶん個人タクシーなのだろう。</jp>
		<cn id="10-6">大概是私人出租车吧。</cn>
		<jp id="10-7">個人タクシーの運転手の中には、車にかける費用を惜しまない人がいる。</jp>
		<cn id="10-7">私人出租车的司机中，有不惜血本用在车上的。</cn>
		<jp id="10-8">彼女は目だけを動かしてタクシーの登録票を探したが、見あたらなかった。</jp>
		<cn id="10-8">她想只移动眼睛就找到出租车的登记证，但是没找到。</cn>
		<jp id="10-9">しかし無免許の違法タクシーには見えない。</jp>
		<cn id="10-9">可也不像是无照违法出租车。</cn>
		<jp id="10-10">正規のタクシー?メーターがついて、正確に料金を刻んでいる。</jp>
		<cn id="10-10">合法出租车？有厂商的名字，正确标示着车费。</cn>
		<jp id="10-11">2150円という料金が表示されている。</jp>
		<cn id="10-11">显示着2150日元的车费。</cn>
		<jp id="10-12">なのに運転手の名前を記した登録票はどこにもない。</jp>
		<cn id="10-12">但没看到登记司机姓名的登记证。</cn>
	</p>
	<p id="11">
		<jp id="11-0">「良い車ですね。とても静かだし」と青豆は運転手の背中に声をかけた。「なんていう車なんですか?」</jp>
		<cn id="11-0">“是辆好车，特别安静。”青豆朝司机背后打了声招呼。“这是什么车？”</cn>
	</p>
	<p id="12">
		<jp id="12-0">「トヨタのクラウン?ロイヤルサルーン」と運転手は簡潔に答えた。</jp>
		<cn id="12-0">“丰田系列的皇冠·皇家·大轿车。”司机简洁地回答道。</cn>
	</p>
	<p id="13">
		<jp id="13-0">「音楽がきれいに聞こえる」</jp>
		<cn id="13-0">“音乐听得很清楚。”</cn>
	</p>
	<p id="14">
		<jp id="14-0">「静かな車です。それもあってこの車を選んだんです。こと遮音にかけてはトヨタは世界でも有数の技術を持っていますから」</jp>
		<cn id="14-0">“是辆安静的车。因为这一点选择了这辆车。就隔音而言，丰田拥有世界范围内也屈指可数的技术。”</cn>
	</p>
	<p id="15">
		<jp id="15-0">青豆は肯いて、もう一度シートに身をもたせかけた。</jp>
		<cn id="15-0">青豆点了点头，又一次把身子靠在座位上。</cn>
		<jp id="15-1">運転手の話し方には何かしらひっかかるものがあった。</jp>
		<cn id="15-1">司机的说话方式叫人有点挂心。</cn>
		<jp id="15-2">常に大事なものごとをひとつ言い残したようなしゃべり方をする。</jp>
		<cn id="15-2">经常在对话时用着留下一件重点不说的说话方式。</cn>
		<jp id="15-3">たとえば(あくまでたとえばだが)トヨタの車は遮音に関しては文句のつけようがないが、ほかの<傍点>何かに関しては問題がある、というような。</jp>
		<cn id="15-3">比如（只是举例），虽然丰田汽车就隔音这一点无可挑剔，但就其他什么而言好像有问题。</cn>
		<jp id="15-4">そして話し終えたあとに、含みのある小さな沈黙の塊が残った。</jp>
		<cn id="15-4">对话结束后，留下的是片刻的带有一丝意味的沉默。</cn>
		<jp id="15-5">車内の狭い空間に、それがミニチュアの架空の雲みたいにぽっかり浮かんでいた。</jp>
		<cn id="15-5">在车内的狭小空间里，沉默就像迷你虚构的云朵一般独自漂浮着。</cn>
		<jp id="15-6">おかげで青豆はどことなく落ち着かない気持ちになった。</jp>
		<cn id="15-6">拜这所赐青豆有点静不下来了。</cn>
	</p>
	<p id="16">
		<jp id="16-0">「たしかに静か」と彼女はその小さな雲を追いやるように発言した。「それにステレオの装置もずいぶん高級なものみたい」</jp>
		<cn id="16-0">“确实很安静。”她好似追着那朵小云开始说道，“而且立体音响装置看起来也很高级。”</cn>
	</p>
	<p id="17">
		<jp id="17-0">「買うときには、決断が必要でした」、退役した参謀が過去の作戦について語るような口調で運転手は言った。「でもこのように長い時間を車内で過ごしますから、できるだけ良い音を聴いていたいですし、また——」</jp>
		<cn id="17-0">“买的时候，需要决断。”以退役参谋聊起自己过去时的作战时一般的口气，司机说道，“因为要像这样长时间在车内度过，所以想尽可能听些美妙的音乐，而且……”</cn>
	</p>
	<p id="18">
		<jp id="18-0">青豆は話の続きを待った。</jp>
		<cn id="18-0">青豆等待话题的继续。</cn>
		<jp id="18-1">しかし続きはなかった。</jp>
		<cn id="18-1">但是话题没有继续下去。</cn>
		<jp id="18-2">彼女はもう一度目を閉じて、音楽に耳を澄ませた。</jp>
		<cn id="18-2">她又一次闭上眼睛，侧耳倾听着音乐。</cn>
		<jp id="18-3">ヤナーチェックが個人的にどのような人物だったのか、青豆は知らない。</jp>
		<cn id="18-3">雅纳切克作为个人究竟是个怎样的人物，青豆不知道。</cn>
		<jp id="18-4">いずれにせよおそらく彼は、自分の作曲した音楽が一九八四年の東京の、ひどく渋滞した首都高速道路上の、トヨタ?クラウン?ロイヤルサルーンのひっそりとした車内で、誰かに聴かれることになろうとは想像もしなかったに違いない。</jp>
		<cn id="18-4">无论如何，他一定不曾想象过，自己创作的音乐在1984年的东京，在堵得死死的首都高速公路上，在缓慢移动的丰田·皇冠·皇家·大轿车车里被某人听到。</cn>
	</p>
	<p id="19">
		<jp id="19-0">しかしなぜ、その音楽がヤナーチェックの『シンフォニエッタ』だとすぐにわかったのだろう、と青豆は不思議に思った。</jp>
		<cn id="19-0">但为什么马上就能知道那段音乐是雅纳切克的“小交响曲”，青豆觉得不可思议。</cn>
		<jp id="19-1">そしてなぜ、私はそれが一九二六年に作曲されたと知っているのだろう。</jp>
		<cn id="19-1">然后为什么，我知道那是1926年作的曲呢。</cn>
		<jp id="19-2">彼女はとくにクラシック音楽のファンではない。</jp>
		<cn id="19-2">她并不是古典音乐的粉丝。</cn>
		<jp id="19-3">ヤナーチェックについての個人的な思い出があるわけでもない。</jp>
		<cn id="19-3">也没有什么关于雅纳切克个人的印象。</cn>
		<jp id="19-4">なのにその音楽の冒頭の一節を聴いた瞬間から、彼女の頭にいろんな知識が反射的に浮かんできたのだ。</jp>
		<cn id="19-4">听到音乐开头一节的瞬间，是她的大脑反射性地浮现出了各种各样的知识。</cn>
		<jp id="19-5">開いた窓から一群の鳥が部屋に飛び込んでくるみたいに。</jp>
		<cn id="19-5">就像一群鸟从开着的窗户飞进房间。</cn>
		<jp id="19-6">そしてまた、その音楽は青豆に、<傍点>ねじれに似た奇妙な感覚をもたらした。</jp>
		<cn id="19-6">然后，那段音乐又带给青豆像是扭曲一般的奇妙的感觉。</cn>
		<jp id="19-7">痛みや不快さはそこにはない。</jp>
		<cn id="19-7">没有痛感和不快感。</cn>
		<jp id="19-8">ただ身体のすべての組成がじわじわと物理的に絞り上げられているような感じがあるだけだ。</jp>
		<cn id="19-8">只是觉得身体的所有组成部分好像一点一点被物理性地绞在一起。</cn>
		<jp id="19-9">青豆にはわけがわからなかった。</jp>
		<cn id="19-9">青豆不知其中缘由。</cn>
		<jp id="19-10">『シンフォニエッタ』という音楽が私にこの不可解な感覚をもたらしているのだろうか。</jp>
		<cn id="19-10">或许是这首叫“小交响曲”的音乐带给我这种难以理解的感觉吧。</cn>
	</p>
	<p id="20">
		<jp id="20-0">「ヤナーチェック」と青豆は半ば無意識に口にした。言ってしまってから、そんなことは言わなければよかったと思った。</jp>
		<cn id="20-0">“雅纳切克。”青豆想到一半无意识地开口道。话音刚落，就觉得还是不说出来为妙。</cn>
	</p>
	<p id="21">
		<jp id="21-0">「なんですか?」</jp>
		<cn id="21-0">“什么？”</cn>
	</p>
	<p id="22">
		<jp id="22-0">「ヤナーチェック。この音楽を作曲した人」</jp>
		<cn id="22-0">“雅纳切克，创作这音乐的人。”</cn>
	</p>
	<p id="23">
		<jp id="23-0">「知りませんね」</jp>
		<cn id="23-0">“不知道呢。”</cn>
	</p>
	<p id="24">
		<jp id="24-0">「チェコの作曲家」と青豆は言った。</jp>
		<cn id="24-0">“捷克的作曲家。”青豆说道。</cn></p>
	<p id="25">
		<jp id="25-0">「ほう」と運転手は感心したように言った。</jp>
		<cn id="25-0">“是嘛。”司机带有佩服的语气说道。</cn>
	</p>
	<p id="26">
		<jp id="26-0">「これは個人タクシーですか?」と青豆は話題を変えるために質問した。</jp>
		<cn id="26-0">“这是私人出租车吗？”青豆为了转移话题提问道。</cn>
	</p>
	<p id="27">
		<jp id="27-0">「そうです」と運転手は言った。そしてひとつ間を置いた。「個人でやってます。この車は二台目になります」</jp>
		<cn id="27-0">“是的。”司机说道。然后停顿了一下。“我一个人干这行。这是我的第二辆车。”</cn>
	</p>
	<p id="28">
		<jp id="28-0">「シートの座り心地がとてもいい」</jp>
		<cn id="28-0">“座位坐起来非常舒服。”</cn>
	</p>
	<p id="29">
		<jp id="29-0">「ありがとうございます。ところでお客さん」と運転手は少しだけ首をこちらに曲げて言った。</jp>
		<cn id="29-0">“谢谢。话说回来小姐。”司机稍微转过头来说道。</cn>
	</p>
	<p id="30">
		<jp id="30-0">「ひょっとしてお急ぎですか?」</jp>
		<cn id="30-0">“您赶时间吗？”</cn>
	</p>
	<p id="31">
		<jp id="31-0">「渋谷で人と待ち合わせがあります。だから首都高に乗ってもらったんだけど」</jp>
		<cn id="31-0">“在涉谷和别人会面。所以坐到首都高。”</cn>
	</p>
	<p id="32">
		<jp id="32-0">「何時に待ち合わせてます?」</jp>
		<cn id="32-0">“几点的会面？”</cn>
	</p>
	<p id="33">
		<jp id="33-0">「四時半」と青豆は言った。</jp>
		<cn id="33-0">“4点半。”青豆说道。</cn>
	</p>
	<p id="34">
		<jp id="34-0">「今が三時四十五分ですね。これじゃ間に合わないな」</jp>
		<cn id="34-0">“现在3点45分。这样的话会赶不上的。”</cn>
	</p>
	<p id="35">
		<jp id="35-0">「そんなに渋滞はひどいの?」</jp>
		<cn id="35-0">“堵得那么厉害？”</cn>
	</p>
	<p id="36">
		<jp id="36-0">「前の方でどうやらでかい事故があったようです。普通の渋滞じゃありません。さっきからほとんど前に進んでいませんから」</jp>
		<cn id="36-0">“前面大概有重大事故。不是普通的堵车。因为从刚才开始就没怎么前进。”</cn>
	</p>
	<p id="37">
		<jp id="37-0">どうしてこの運転手はラジオで交通情報を聞かないのだろう、と青豆は不思議に思った。</jp>
		<cn id="37-0">为什么这个司机不听下交通情报广播呢？青豆觉得不可思议。</cn>
		<jp id="37-1">高速道路が壊滅的な渋滞状態に陥って、足止めを食らっている。</jp>
		<cn id="37-1">高速公路陷入毁灭般的拥堵状态，止住了前进的脚步。</cn>
		<jp id="37-2">タクシーの運転手なら普通、専用の周波数に合わせて情報を求めるはずだ。</jp>
		<cn id="37-2">一般的出租车司机的话，应该会调到特定频率获取情报才对。</cn>
	</p>
	<p id="38">
		<jp id="38-0">「交通情報を聞かなくても、そういうことはわかるの?」と青豆は尋ねた。</jp>
		<cn id="38-0">“不听交通情报，也能知道是那样吗？”青豆问道。</cn>
	</p>
	<p id="39">
		<jp id="39-0">「交通情報なんてあてになりゃしません」と運転手はどことなく空虚な声で言った。</jp>
		<cn id="39-0">“交通情报靠不住。”司机用着有点空虚的声音说道。</cn>
		<jp id="39-1">「あんなもの、半分くらいは嘘です。</jp>
		<cn id="39-1">“那种，多半是骗人的。</cn>
		<jp id="39-2">道路公団が自分に都合のいい情報を流しているだけです。今ここで本当に何が起こっているかは、自分の目で見て、自分の頭で判断するしかありません」</jp>
		<cn id="39-2">“交通集团只发布对自己有利的情报。现在这里究竟发生着什么，只能通过自己的眼睛去看，通过自己的大脑去判断。”</cn>
	</p>
	<p id="40">
		<jp id="40-0">「それであなたの判断によれば、この渋滞は簡単には解決しない?」</jp>
		<cn id="40-0">“所以据你判断，这场堵车不能简单平息？”</cn>
	</p>
	<p id="41">
		<jp id="41-0">「当分は無理ですね」と運転手は静かに肯きながら言った。</jp>
		<cn id="41-0">“一时还不行。”司机安静地点头说道。</cn>
		<jp id="41-1">「そいつは保証できます。</jp>
		<cn id="41-1">“这一点我能保证。</cn>
		<jp id="41-2">いったんこうがちがちになっちまうと、首都高は地獄です。待ち合わせは大事な用件ですか?」</jp>
		<cn id="41-2">一旦堵成现在这样，首都高就成地狱了。会面很重要吗？”</cn>
	</p>
	<p id="42">
		<jp id="42-0">青豆は考えた。「ええ、とても。クライアントとの待ち合わせだから」</jp>
		<cn id="42-0">青豆想了想。“嗯，特别重要。因为是和客户的会面。”</cn>
	</p>
	<p id="43">
		<jp id="43-0">「そいつは困りましたね。お気の毒ですが、たぶん間に合いません」</jp>
		<cn id="43-0">“那就伤脑筋了。虽然很遗憾，但大概是赶不上了。”</cn>
	</p>
	<p id="44">
		<jp id="44-0">運転手はそう言って、<傍点>こりをほぐすように軽く何度か首を振った。</jp>
		<cn id="44-0">司机这么说道，像放下行李一般轻轻地摇了几下头。</cn>
		<jp id="44-1">首の後ろのしわが太古の生き物のように動いた。</jp>
		<cn id="44-1">后脑勺的皱纹像上古生物般动着。</cn>
		<jp id="44-2">その動きを見るともなく見ているうちに、ショルダーバッグの底に入っている鋭く尖った物体のことを青豆はふと思い出した。</jp>
		<cn id="44-2">无意间看到那种动作，青豆突然想起肩带包底下放着尖锐物体的事。</cn>
		<jp id="44-3">手のひらが微かに汗ばんだ。</jp>
		<cn id="44-3">手掌冒了点汗。</cn>
	</p>
	<p id="45">
		<jp id="45-0">「じゃあ、どうすればいいのかしら?」</jp>
		<cn id="45-0">“那么，该怎么办才好呢？”</cn>
	</p>
	<p id="46">
		<jp id="46-0">「どうしようもありません。</jp>
		<cn id="46-0">“没办法。</cn>
		<jp id="46-1">ここは首都高速道路ですから、次の出口にたどり着くまでは手の打ちようがないです。一般道路のようにちょっとここで降りて、最寄りの駅から電車に乗るというわけにはいきません」</jp>
		<cn id="46-1">因为这里是首都高速公路，直到下一个出口为止也没办法。像普通公路那样就在这里下车，到最近的车站乘车在这里是行不通的。”</cn>
	</p>
	<p id="47">
		<jp id="47-0">「次の出口は?」</jp>
		<cn id="47-0">“下一个出口是？”</cn>
	</p>
	<p id="48">
		<jp id="48-0">「池尻ですが、そこに着くには日暮れまでかかるかもしれませんよ」</jp>
		<cn id="48-0">“是池尻，可能要傍晚才能到那里。”</cn>
	</p>
	<p id="49">
		<jp id="49-0">日暮れまで?　青豆は自分が日暮れまで、このタクシーの中に閉じこめられるところを想像した。</jp>
		<cn id="49-0">傍晚？青豆想象着自己直到傍晚为止，困在这辆出租车里的情形。</cn>
		<jp id="49-1">ヤナーチェックの音楽はまだ続いている。</jp>
		<cn id="49-1">雅纳切克的音乐还在继续。</cn>
		<jp id="49-2">弱音器つきの弦楽器が気持ちの高まりを癒すように、前面に出てくる。</jp>
		<cn id="49-2">带有消音器的弦乐器如同平息高涨情绪一般，从前面涌来。</cn>
		<jp id="49-3">さっきのねじれの感覚は今ではもうずいぶん収まっていた。あれはいったいなんだったのだろう?</jp>
		<cn id="49-3">刚才纠结的感觉现在已经完全平息了。那种感觉究竟是什么呢？</cn>
	</p>
	<p id="50">
		<jp id="50-0">青豆は砧{きぬた}の近くでタクシーを拾い、用賀から首都高速道路三号線に乗った。</jp>
		<cn id="50-0">青豆在砧附近叫了出租车，从用贺乘上首都高速公路三号线。</cn>
		<jp id="50-1">最初のうち車の流れはスムーズだった。</jp>
		<cn id="50-1">刚开始车流很少。</cn>
		<jp id="50-2">しかし三軒茶屋の手前から急に渋滞が始まり、やがてほとんどぴくりとも動かなくなった。</jp>
		<cn id="50-2">但是从三轩茶屋那就突然堵起来了，结果也没怎么往前动。</cn>
		<jp id="50-3">下り線は順調に流れている。</jp>
		<cn id="50-3">下行线顺畅地流动着。</cn>
		<jp id="50-4">上り線だけが悲劇的に渋滞している。</jp>
		<cn id="50-4">只有上行线悲催地停滞着。</cn>
		<jp id="50-5">午後の三時過ぎは通常であれば、三号線の上りが渋滞する時間帯ではない。</jp>
		<cn id="50-5">通常下午三点多的话，不是三号线上行线的堵车时间段。</cn>
		<jp id="50-6">だからこそ青豆は運転手に、首都高速に乗ってくれと指示したのだ。</jp>
		<cn id="50-6">正因如此青豆才指示司机开上首都高速。</cn>
	</p>
	<p id="51">
		<jp id="51-0">「高速道路では時間料金は加算されません」と運転手はミラーに向かって言った。</jp>
		<cn id="51-0">“高速公路不加收时间费。”司机对着镜子说道。</cn>
		<jp id="51-1">「だから料金のことは心配しなくていいです。でもお客さん、待ち合わせに遅れると困るでしょう?」</jp>
		<cn id="51-1">“所以费用的话不用担心。但是小姐，会面迟了很伤脑筋吧？”</cn>
	</p>
	<p id="52">
		<jp id="52-0">「もちろん困るけど、でも手の打ちようもないんでしょう?」</jp>
		<cn id="52-0">“是很伤脑筋，但也没办法吧？”</cn>
	</p>
	<p id="53">
		<jp id="53-0">運転手はミラーの中の青豆の顔をちらりと見た。彼は淡い色合いのサングラスをかけていた。光の加減で、青豆の方からは表情がうかがえない。</jp>
		<cn id="53-0">司机朝镜子中青豆的脸瞟了一眼。他戴着浅色太阳镜。因为光线，青豆这边看不到他的表情。</cn>
	</p>
	<p id="54">
		<jp id="54-0">「あのですね、方法がまったくないってわけじゃないんです。いささか強引な非常手段になりますが、ここから電車で渋谷まで行くことはできます」</jp>
		<cn id="54-0">“那个，方法也不是全然没有。虽然是比较强硬的非常手段，可以从这里乘电车到涉谷。”</cn>
	</p>
	<p id="55">
		<jp id="55-0">「非常手段?」</jp>
		<cn id="55-0">“非常手段？”</cn>
	</p>
	<p id="56">
		<jp id="56-0">「あまりおおっぴらには言えない方法ですが」</jp>
		<cn id="56-0">“虽然是不太能公开的方法。”</cn>
	</p>
	<p id="57">
		<jp id="57-0">青豆は何も言わず、目を細めたまま話の続きを待った。</jp>
		<cn id="57-0">青豆什么也没说，眯起眼睛等待话题的继续。</cn>
	</p>
	<p id="58">
		<jp id="58-0">「ほら、あの先に車を寄せるスペースがあるでしょう」と運転手は前方を指さして言った。「エッソの大きな看板が立っているあたりです」</jp>
		<cn id="58-0">“你看，前面不是有个供车辆停靠的空间嘛。”司机指着前方说道。“立着ESSO大牌子的那一带。”</cn>
	</p>
	<p id="59">
		<jp id="59-0">青豆が目をこらすと、二車線の道路の左側に、故障車を停めるためのスペースが設置されているのが見えた。</jp>
		<cn id="59-0">青豆注视了一下，二车道的道路左侧，能看见设有供故障车辆停靠的空间。</cn>
		<jp id="59-1">首都高速道路には路肩がないから、ところどころにそういう緊急避難場所が設けられている。</jp>
		<cn id="59-1">首都高速公路因为没有路边，各处都设有这样的紧急避难场所。</cn>
		<jp id="59-2">非常用電話の入った黄色いボックスがあり、高速道路事務所に連絡することができる。</jp>
		<cn id="59-2">那里有黄色箱子，里面放了紧急电话，能联络高速公路事务所。</cn>
		<jp id="59-3">そのスペースには今のところ、車は一台も停まっていなかった。</jp>
		<cn id="59-3">那个空间现在一辆车也没停。</cn>
		<jp id="59-4">対向車線を隔てたビルの屋上に大きなエッソ石油の広告看板があった。</jp>
		<cn id="59-4">隔着对面车道的大楼屋顶有面巨大的ESSO石油广告牌子。</cn>
		<jp id="59-5">にっこり笑った虎が給油ホースを手にしている。</jp>
		<cn id="59-5">笑嘻嘻的老虎拿着加油管。</cn>
	</p>
	<p id="60">
		<jp id="60-0">「実はですね、地上に降りるための階段があそこにあります。</jp>
		<cn id="60-0">“其实呢，那里有可以下到地面的梯子。</cn>
		<jp id="60-1">火災とか大地震が起きたときに、ドライバーが車を捨ててそこから地上に降りられるようになっているわけです。</jp>
		<cn id="60-1">火灾或者大地震发生时，司机就扔下车子从那里下到地面。</cn>
		<jp id="60-2">普段は道路補修の作業員なんかが使っています。</jp>
		<cn id="60-2">平时维修道路的工作人员在使用。</cn>
		<jp id="60-3">その階段を使って下に降りれば、近くに東急線の駅があります。そいつに乗れば、あっという間に渋谷です」</jp>
		<cn id="60-3">用那梯子下去后，附近有东急线车站。乘上那的车，马上就能到涉谷。”</cn>
	</p>
	<p id="61">
		<jp id="61-0">「首都高に非常階段があるなんて知らなかった」と青豆は言った。</jp>
		<cn id="61-0">“还真不知道首都高上有紧急梯子。”青豆说道。</cn>
	</p>
	<p id="62">
		<jp id="62-0">「一般にはほとんど知られてはいません」</jp>
		<cn id="62-0">“一般都不知道。”</cn>
	</p>
	<p id="63">
		<jp id="63-0">「しかし緊急事態でもないのに、その階段を勝手に使ったりすると、問題になるんじゃないかしら?」</jp>
		<cn id="63-0">“但是现在也不是紧急事态，擅自使用那个梯子，会不会有问题？”</cn>
	</p>
	<p id="64">
		<jp id="64-0">運転手は少しだけ間を置いた。</jp>
		<cn id="64-0">司机稍微顿了顿。</cn>
		<jp id="64-1">「どうでしょうね。</jp>
		<cn id="64-1">“会怎么样呢。</cn>
		<jp id="64-2">道路公団の細かい規則がどうなっているのか、私にもよくわかりません。</jp>
		<cn id="64-2">交通集团的细则是什么样的，我也不是很清楚。</cn>
		<jp id="64-3">しかし誰に迷惑をかけることでもなし、大目に見てもらえるのではないでしょうか。</jp>
		<cn id="64-3">但是这也不会给别人添麻烦，应该不会追究吧。</cn>
		<jp id="64-4">だいたいそんなところ、誰もいちいち見張っちゃいません。道路公団ってのはどこでも職員の数こそ多いけど、実際に働いている人間が少ないことで有名なんです」</jp>
		<cn id="64-4">那种地方，大概也没人一一把守。交通集团虽然到处都有许多职员，但也因实际工作的人很少而出名。</cn>
	</p>
	<p id="65">
		<jp id="65-0">「どんな階段?」</jp>
		<cn id="65-0">“是怎样的梯子？”</cn>
	</p>
	<p id="66">
		<jp id="66-0">「そうですね、火災用の非常階段に似ています。</jp>
		<cn id="66-0">“这个嘛，像是火灾用的紧急梯子。”</cn>
		<jp id="66-1">ほら、古いビルの裏側によくついているようなやつ。</jp>
		<cn id="66-1">看，就像旧大楼后面经常有的那种一样。</cn>
		<jp id="66-2">とくに危険はありません。</jp>
		<cn id="66-2">不怎么危险。</cn>
		<jp id="66-3">高さはビルの三階ぶんくらいありますが、普通に降りられます。いちおう入り口のところに柵がついていますが、高いものじゃないし、その気になればわけなく乗り越えられます」</jp>
		<cn id="66-3">高度虽有三层楼那么高，但是一般都下得去。虽然在入口那里立了栅栏，但是也不高，只要留心就能跨过去。</cn>
	</p>
	<p id="67">
		<jp id="67-0">「運転手さんはその階段を使ったことがあるの?」</jp>
		<cn id="67-0">“司机先生用过那个梯子吗？”</cn>
	</p>
	<p id="68">
		<jp id="68-0">返事はなかった。運転手はルームミラーの中で淡く微笑んだだけだ。いろんな意味に取れそうな笑みだった。</jp>
		<cn id="68-0">没有回应。司机只是在镜子中淡淡地微笑了下。能用各种意思解读的笑容。</cn>
	</p>
	<p id="69">
		<jp id="69-0">「あくまでお客さん次第です」、運転手は音楽に合わせて指先でハンドルをとんとんと軽く叩きながらそう言った。</jp>
		<cn id="69-0">“这都取决于客人您。”司机配合着音乐，一边用指尖轻轻地敲打着方向盘一边说道。</cn>
		<jp id="69-1">「ここに座って良い音で音楽を聴きながら、のんびりしてらしても、私としちゃちっともかまいません。</jp>
		<cn id="69-1">“您要想在这里坐着一边听着优美的音乐，一边悠闲等候，与我而言也没任何关系。</cn>
		<jp id="69-2">いくらがんばってもどこにも行けないんですから、こうなったらお互い腹をくくるしかありません。</jp>
	　　<cn id="69-2">因为再怎么努力也没办法，事到如今也只能彼此下定决心。</cn>
	　　<jp id="69-3">しかしもし緊急の用件がおありなら、そういう非常手段も<傍点>なくはないってことです」</jp>
		<cn id="69-3">但要是有紧急事件，也不是没有这种非常手段。”</cn>
	</p>
	<p id="70">
		<jp id="70-0">青豆は軽く顔をしかめ、腕時計に目をやり、それから顔を上げてまわりの車を眺めた。</jp>
		<cn id="70-0">青豆稍微皱了皱眉头，看了看手表，然后抬头望了下周围的车辆。</cn>
		<jp id="70-1">右側には、うっすらと白くほこりをかぶった黒い三菱パジェロがいた。</jp>
		<cn id="70-1">右边是蒙上薄薄一层白色的黑色三菱帕杰罗。</cn>
		<jp id="70-2">助手席に座った若い男は窓を開けて、退屈そうに煙草を吸っていた。</jp>
		<cn id="70-2">副驾驶座上坐着的年轻男子打开车窗，无聊地吸着烟。</cn>
		<jp id="70-3">髪が長く、日焼けして、えんじ色のウィンドブレーカーを着ている。</jp>
		<cn id="70-3">长头发，黑皮肤，穿着胭脂色风衣。</cn>
		<jp id="70-4">荷物室には使い込まれた汚ないサーフボードが何枚か積んであった。</jp>
		<cn id="70-4">行李室里堆着几块脏兮兮的用旧了的冲浪板。</cn>
		<jp id="70-5">その前にはグレーのサーブ900が停まっていた。</jp>
		<cn id="70-5">前面停着灰色的萨博900。</cn>
		<jp id="70-6">ティントしたガラス窓はぴたりと閉められ、どんな人間が乗っているのかは外からはうかがえない。</jp>
		<cn id="70-6">染色的玻璃窗紧闭着，从外面看不出里面坐着什么样的人。</cn>
		<jp id="70-7">実にきれいにワックスがかけられている。</jp>
		<cn id="70-7">蜡打得确实很好。</cn>
		<jp id="70-8">そばに寄ったら車体に顔が映りそうなくらいだ。</jp>
		<cn id="70-8">好到一靠近它就好像能在车身上反照出自己的脸。</cn>
	</p>
	<p id="71">
		<jp id="71-0">青豆の乗ったタクシーの前には、リアバンパーにへこみのある練馬ナンバーの赤いスズキ?アルトがいた。</jp>
		<cn id="71-0">在青豆坐着的出租车前是后保险杠凹陷下去的练马区车号的红色铃木·阿尔特。</cn>
		<jp id="71-1">若い母親がハンドルを握っている。</jp>
		<cn id="71-1">年轻的母亲握着方向盘。</cn>
		<jp id="71-2">小さな子供は退屈して、シートの上に立って動き回っていた。</jp>
		<cn id="71-2">小孩子无聊地在站在座位上动来动去。</cn>
		<jp id="71-3">母親はうんざりしたような顔で注意を与えている。</jp>
		<cn id="71-3">母亲以不厌其烦似的表情提醒着孩子。</cn>
		<jp id="71-4">母親の口の動きがガラス越しに読みとれた。</jp>
		<cn id="71-4">母亲嘴巴的动作可以透过玻璃读出来。</cn>
		<jp id="71-5">十分前とまったく同じ光景だ。</jp>
		<cn id="71-5">和十分钟前完全一样的情形。</cn>
		<jp id="71-6">この十分のあいだに、車は十メートルも進んではいないだろう。</jp>
		<cn id="71-6">这十分钟里，车子大概前进不到十米吧。</cn>
	</p>
	<p id="72">
		<jp id="72-0">青豆はひとしきり考えをめぐらせた。</jp>
		<cn id="72-0">青豆思考了好一会儿。</cn>
		<jp id="72-1">いろんな要素を、優先順位に従って頭の中で整理した。</jp>
		<cn id="72-1">将各种要素，按照优先关系在大脑中整理。</cn>
		<jp id="72-2">結論が出るまでに時間はかからなかった。</jp>
		<cn id="72-2">没多会儿得出了结论。</cn>
		<jp id="72-3">ヤナーチェックの音楽も、それにあわせるように最終楽章に入ろうとしていた。</jp>
		<cn id="72-3">雅纳切克的音乐，也配合似的进入最终乐章。</cn>
	</p>
	<p id="73">
		<jp id="73-0">青豆はショルダーバッグから小振りなレイバンのサングラスを出してかけた。そして財布から千円札を三枚取り出して運転手に渡した。</jp>
		<cn id="73-0">青豆从肩带包拿出小型雷朋太阳镜戴上。然后从钱包拿出三张一千日元纸币给司机。</cn>
	</p>
	<p id="74">
		<jp id="74-0">「ここで降ります。遅れるわけにはいかないから」と彼女は言った。</jp>
		<cn id="74-0">“在这里下车。因为不能迟到。”她说道。</cn>
	</p>
	<p id="75">
		<jp id="75-0">運転手は肯いて、金を受け取った。「領収書は?」</jp>
		<cn id="75-0">司机点点头，收下钱。“发票要吗？”</cn>
	</p>
	<p id="76">
		<jp id="76-0">「けっこうです。お釣りもいらない」</jp>
		<cn id="76-0">“不用了。也不用找零。”</cn>
	</p>
	<p id="77">
		<jp id="77-0">「それはどうも」と運転手は言った。「風が強そうですから、気をつけて下さい。足を滑らせたりしないように」</jp>
		<cn id="77-0">“那谢谢了。”司机说，“风很大，请当心。别滑了脚。”</cn>
	</p>
	<p id="78">
		<jp id="78-0">「気をつけます」と青豆は言った。</jp>
		<cn id="78-0">“我会小心。”青豆说。</cn>
	</p>
	<p id="79">
		<jp id="79-0">「それから」と運転手はルームミラーに向かって言った。「ひとつ覚えておいていただきたいのですが、ものごとは見かけと違います」</jp>
		<cn id="79-0">“还有。”司机朝后视镜说，“请记住一点，事情和表面上看到的不同。”</cn>
	</p>
	<p id="80">
		<jp id="80-0">ものごとは見かけと違う、と青豆は頭の中でその言葉を繰り返した。そして軽く眉をひそめた。</jp>
		<cn id="80-0">事情和表面上看到的不同，青豆在大脑中重复那句话。然后轻轻皱了皱眉。</cn>
	</p>
	<p id="81">
		<jp id="81-0">「それはどういうことかしら?」</jp>
		<cn id="81-0">“这是什么意思？”</cn>
	</p>
	<p id="82">
		<jp id="82-0">運転手は言葉を選びながら言った。</jp>
		<cn id="82-0">司机换了说辞，说：</cn>
		<jp id="82-1">「つまりですね、言うなればこれから<傍点>普通ではないことをなさるわけです。</jp>
		<cn id="82-1">“也就是说，后面您要做的不是普通的事。</cn>
		<jp id="82-2">そうですよね?　真っ昼間に首都高速道路の非常用階段を降りるなんて、普通の人はまずやりません。とくに女性はそんなことしません」</jp>
		<cn id="82-2">没错吧？大白天的爬下首都高速公路的紧急梯子，一般人不会这么做。特别是对于女性而言。”</cn>
	</p>
	<p id="83">
		<jp id="83-0">「そうでしょうね」と青豆は言った。</jp>
		<cn id="83-0">“说的也对。”青豆说。</cn>
	</p>
	<p id="84">
		<jp id="84-0">「で、そういうことをしますと、そのあとの日常の風景が、なんていうか、いつもとはちっとばかし違って見えてくるかもしれない。</jp>
		<cn id="84-0">“那么，做了那种事以后，日常的风景，怎么说呢，看起来或许会和平常不太一样。</cn>
		<jp id="84-1">私にもそういう経験はあります。</jp>
		<cn id="84-1">我也有这种经验。</cn>
		<jp id="84-2">でも見かけにだまされないように。現実というのは常にひとつきりです」</jp>
		<cn id="84-2">但别被外表骗了。所谓现实通常只有一个。</cn>
	</p>
	<p id="85">
		<jp id="85-0">青豆は運転手の言ったことについて考えた。</jp>
		<cn id="85-0">青豆想着司机说的话。</cn>
		<jp id="85-1">考えているうちにヤナーチェックの音楽が終わり、聴衆が間髪を入れずに拍手を始めた。</jp>
		<cn id="85-1">思绪中，雅纳切克的音乐结束了，听众间不容发地开始鼓掌。</cn>
		<jp id="85-2">どこかのコンサートの録音を放送していたのだろう。</jp>
		<cn id="85-2">播放着的是哪里的音乐会的录音呢。</cn>
		<jp id="85-3">長い熱心な拍手だった。</jp>
		<cn id="85-3">长久而又热烈的掌声。</cn>
		<jp id="85-4">ブラヴォーというかけ声も時折聞こえた。</jp>
		<cn id="85-4">不时能听到“bravo”的欢呼声。</cn>
		<jp id="85-5">指揮者が微笑みを浮かべ、立ち上がった聴衆に向かって何度も頭を下げている光景が目に浮かんだ。</jp>
		<cn id="85-5">眼前浮现着指挥家露出微笑，朝着站起来的观众鞠躬好几次的场景。</cn>
		<jp id="85-6">彼は顔を上げ、手を上げ、コンサートマスターと握手をし、後ろを向き、両手を上げてオーケストラのメンバーを賞賛し、前を向いてもう一度深く頭を下げる。</jp>
		<cn id="85-6">他抬起头，举起手，和音乐会的领队握手，转过身，举起双手赞赏管弦乐团的团员，转到前面又深深鞠了一躬。</cn>
		<jp id="85-7">録音された拍手を長く聞いていると、そのうちに拍手に聞こえなくなる。</jp>
		<cn id="85-7">听久了录音的掌声，一下子听着又不像是掌声。</cn>
		<jp id="85-8">終わりのない火星の砂嵐に耳を澄ませているみたいな気持ちになる。</jp>
		<cn id="85-8">感觉好像倾听着没有终止的火星沙尘暴。</cn>
	</p>
	<p id="86">
		<jp id="86-0">「現実はいつだってひとつしかありません」、書物の大事な一節にアンダーラインを引くように、運転手はゆっくりと繰り返した。</jp>
		<cn id="86-0">“现实通常只有一个。”就像划出书中重点的一段，司机慢慢重复着。</cn>
	</p>
	<p id="87">
		<jp id="87-0">「もちろん」と青豆は言った。</jp>
		<cn id="87-0">“当然。”青豆说。</cn>
		<jp id="87-1">そのとおりだ。</jp>
		<cn id="87-1">没错。</cn>
		<jp id="87-2">ひとつの物体は、ひとつの時間に、ひとつの場所にしかいられない。</jp>
		<cn id="87-2">一个物体，一个时间，只能在一个场所。</cn>
		<jp id="87-3">アインシュタインが証明した。</jp>
		<cn id="87-3">爱因斯坦证明过。</cn>
		<jp id="87-4">現実とはどこまでも冷徹であり、どこまでも孤独なものだ。</jp>
		<cn id="87-4">现实毕竟是冷酷的，毕竟是孤独的。</cn>
	</p>
	<p id="88">
		<jp id="88-0">青豆はカーステレオを指さした。「とても良い音だった」</jp>
		<cn id="88-0">青豆指了指立体音响。“声音特别美。”</cn>
	</p>
	<p id="89">
		<jp id="89-0">運転手は肯いた。「作曲家の名前はなんて言いましたっけ?」</jp>
		<cn id="89-0">司机点了点头：“作曲家的名字叫什么来着？”</cn>
	</p>
	<p id="90">
		<jp id="90-0">「ヤナーチェック」</jp>
		<cn id="90-0">“雅纳切克。”</cn>
	</p>
	<p id="91">
		<jp id="91-0">「ヤナーチェック」と運転手は反復した。</jp>
		<cn id="91-0">“雅纳切克。”司机重复着。</cn>
		<jp id="91-1">大事な合い言葉を暗記するみたいに。</jp>
		<cn id="91-1">就像背诵重要的暗语。</cn>
		<jp id="91-2">それからレバーを引いて後部の自動ドアを開けた。</jp>
		<cn id="91-2">然后按下提钮打开后座的自动门。</cn>
		<jp id="91-3">「お気をつけて。約束の時間に間に合うといいんですが」</jp>
		<cn id="91-3">“请当心。希望您赶上约定的时间。”</cn>
	</p>
	<p id="92">
		<jp id="92-0">青豆は革の大振りなショルダーバッグを手に車を降りた。</jp>
		<cn id="92-0">青豆拿起大型肩带皮包下了车。</cn>
		<jp id="92-1">車を降りるときにもまだ、ラジオの拍手は鳴りやまず続いていた。</jp>
		<cn id="92-1">下车时，收音机的掌声仍不断持续着。</cn>
		<jp id="92-2">彼女は十メートルばかり前方にある緊急避難用スペースに向けて、高速道路の端を注意深く歩いた。</jp>
		<cn id="92-2">她朝着前方距离她只有十米的紧急避难空间，谨慎地沿着高速公路边上走。</cn>
		<jp id="92-3">反対行きの車線を大型トラックが通り過ぎるたびに、高いヒールの下で路面がゆらゆらと揺れた。</jp>
		<cn id="92-3">每当反向的车道有通过大型卡车时，高楼下的路面都摇摇晃晃。</cn>
		<jp id="92-4">それは揺れというよりはうねりに近い。</jp>
		<cn id="92-4">与其说是摇晃，不如说是接近于波动。</cn>
		<jp id="92-5">荒波の上に浮かんだ航空母艦の甲板を歩いているようだ。</jp>
		<cn id="92-5">就像走在浮在海浪上的航空母舰的甲板上。</cn>
	</p>
	<p id="93">
		<jp id="93-0">赤いスズキ?アルトに乗った小さな女の子が、助手席の窓から顔を突き出し、ぽかんと口を開けて青豆を眺めていた。</jp>
		<cn id="93-0">乘在红色铃木·阿尔特上的小女孩，从副驾驶座的窗户伸出头，张大嘴巴望着青豆。</cn>
		<jp id="93-1">それから振り向いて母親に「ねえねえ、あの女の人、何しているの?どこにいくの?」と尋ねた。</jp>
		<cn id="93-1">然后回头朝母亲问道：“妈妈你看，那个女人，在干什么？她要去哪？”</cn>
		<jp id="93-2">「私も外に出て歩きたい。</jp>
		<cn id="93-2">她大声执拗地请求着，“我也想去外面走走。</cn>
		<jp id="93-3">ねえ、お母さん、私も外に出たい。</jp>
		<cn id="93-3">你看，妈妈，我也想去外面。</cn>
		<jp id="93-4">ねえ、お母さん」と大きな声で執拗に要求した。</jp>
		<cn id="93-4">好吗，妈妈？”</cn>
		<jp id="93-5">母親はただ黙って首を振った。</jp>
		<cn id="93-5">母亲只是沉默地摇了摇头。</cn>
		<jp id="93-6">それから責めるような視線を青豆にちらりと送った。</jp>
		<cn id="93-6">然后将责备似的视线投向青豆那边。</cn>
		<jp id="93-7">しかしそれがあたりで発せられた唯一の声であり、目についた唯一の反応だった。</jp>
		<cn id="93-7">但是那是周围发出的唯一的声音，看到的唯一的反应。</cn>
		<jp id="93-8">ほかのドライバーたちはただ煙草をふかせ、眉を軽くひそめ、彼女が側壁と車のあいだを迷いのない足取りで歩いていく姿を、眩しいものを見るような目で追っていた。</jp>
		<cn id="93-8">其他的司机们只是抽着香烟，轻轻皱眉，对于她毫不犹豫迈着脚步行走于护栏和车辆之间的姿态，只是以看到刺眼东西那般的眼神跟踪着。</cn>
		<jp id="93-9">彼らは一時的に判断を保留しているようだった。</jp>
		<cn id="93-9">他们貌似姑且保留着判断。</cn>
		<jp id="93-10">たとえ車が動いていないにせよ、首都高速道路の路上を人が歩くのは日常的な出来事とは言えない。</jp>
		<cn id="93-10">即使车子不动，首都高速公路的路上有人走着也算不上是日常发生的事。</cn>
		<jp id="93-11">それを現実の光景として知覚し受け入れるまでにいくらか時間がかかる。</jp>
		<cn id="93-11">将那作为现实的情景去意识并接受它需要一些时间。</cn>
		<jp id="93-12">歩いているのがミニスカートにハイヒールというかっこうの若い女性であれば、それはなおさらだ。</jp>
		<cn id="93-12">况且走着的是穿着迷你裙和高跟鞋的妙龄女性。</cn>
	</p>
	<p id="94">
		<jp id="94-0">青豆は顎を引いてまっすぐ前方を見据え、背筋を伸ばし、人々の視線を肌に感じながら、確かな足取りで歩いていった。</jp>
		<cn id="94-0">青豆收起下颚看准正前方，挺直脊背，一边感受着人们的视线，一边用扎实的脚步走着。</cn>
		<jp id="94-1">シャルル?ジョルダンの栗色のヒールが路上に乾いた音を立て、風がコートの裾を揺らせた。</jp>
		<cn id="94-1">查尔斯·卓丹的棕色鞋跟在路面发出清脆的声音，风吹起外套的下摆。</cn>
		<jp id="94-2">既に四月に入っていたが、風はまだ冷たく、荒々しさの予感を含んでいた。</jp>
		<cn id="94-2">虽然已经进入四月了，但是风还是很冷，带着粗野的预感。</cn>
		<jp id="94-3">彼女はジュンコ?シマダのグリーンの薄いウールのスーツの上に、ベージュのスプリング?コートを着て、黒い革のショルダーバッグをかけていた。</jp>
		<cn id="94-3">她在岛田顺子薄羊毛套装上，穿着淡茶色的春季外套，背着黑色肩带皮包。</cn>
		<jp id="94-4">肩までの髪はきれいにカットされ、よく手入れされている。</jp>
		<cn id="94-4">及肩的长发修剪整齐，护理得很好。</cn>
		<jp id="94-5">装身具に類するものは一切つけていない。</jp>
		<cn id="94-5">完全没有佩戴装饰品。</cn>
		<jp id="94-6">身長は一六八センチ、贅肉はほとんどひとかけらもなく、すべての筋肉は念入りに鍛え上げられているが、それはコートの上からはわからない。</jp>
		<cn id="94-6">身高1米68，没几块赘肉，虽然全部的肌肉都有用心锻炼，但是那从外套上看不出来。</cn>
	</p>
	<p id="95">
		<jp id="95-0">正面から仔細に顔を観察すれば、左右で耳のかたちと大きさがかなり異なっていることがわかるはずだ。</jp>
		<cn id="95-0">如果从正面仔细观察她的脸，应该能知道左右耳的形状和大小相当不同。</cn>
		<jp id="95-1">左の耳の方が右の耳よりずっと大きくて、かたちがいびつなのだ。</jp>
		<cn id="95-1">左耳比右耳大很多，形状歪斜。</cn>
		<jp id="95-2">しかしそんなことにはまず誰も気がつかない。</jp>
		<cn id="95-2">但是谁都没有注意到这一点。</cn>
		<jp id="95-3">耳はだいたいいつも髪の下に隠されていたからだ。</jp>
		<cn id="95-3">因为耳朵经常藏在头发下面。</cn>
		<jp id="95-4">唇はまっすぐ一文字に閉じられ、何によらず簡単には馴染まない性格を示唆している。</jp>
		<cn id="95-4">嘴唇抿成笔直的一条线，暗示着不管何事都不轻易驯服的性格。</cn>
		<jp id="95-5">細い小さな鼻と、いくぶん突き出した頬骨と、広い額と、長い直線的な眉も、その傾向にそれぞれ一票を投じている。</jp>
		<cn id="95-5">狭小的鼻子和稍显突出的颧骨，以及宽宽的额头，还有长直的眉毛，都各自向她那种倾向投出一票。</cn>
		<jp id="95-6">しかしおおむね整った卵形の顔立ちである。</jp>
		<cn id="95-6">但大体上是工整的鸡蛋型脸。</cn>
		<jp id="95-7">好みはあるにせよ、いちおう美人といってかまわないだろう。</jp>
		<cn id="95-7">就算有所偏好，姑且也称得上是美女吧。</cn>
		<jp id="95-8">問題は、顔の表情が極端に乏しいところにあった。</jp>
		<cn id="95-8">问题是，脸上的表情极端缺乏。</cn>
		<jp id="95-9">堅く閉じられた唇は、よほどの必要がなければ微笑みひとつ浮かべなかった。</jp>
		<cn id="95-9">紧闭的嘴唇，只要不是非常必要就不会浮现一丝微笑。</cn>
		<jp id="95-10">その両目は優秀な甲板監視員のように、怠りなく冷ややかだった。</jp>
		<cn id="95-10">那双眼就像优秀的甲板观察员，没有懈怠的冷酷。</cn>
		<jp id="95-11">おかげで、彼女の顔が人々に鮮やかな印象を与えることはまずなかった。</jp>
		<cn id="95-11">因此，她的脸一开始不会给人们留下鲜明的印象。</cn>
		<jp id="95-12">多くの場合人々の注意や関心を惹きつけるのは、静止した顔立ちの善し悪しよりは、むしろ表情の動き方の自然さや優雅さなのだ。</jp>
		<cn id="95-12">多数场合惹人们注意和关心的，与其说是静止的面貌好坏，不如说是表情动作的自然和优雅。</cn>
	</p>
	<p id="96">
		<jp id="96-0">おおかたの人は青豆の顔立ちをうまく把握できなかった。</jp>
		<cn id="96-0">多数人无法很好把握青豆的面貌。</cn>
		<jp id="96-1">いったん目を離すともう、彼女がどんな顔をしていたのか描写することができない。</jp>
		<cn id="96-1">一旦视线离开，就无法描写出她究竟长什么样。</cn>
		<jp id="96-2">どちらかといえば個性的な顔であるはずなのに、細部の特徴がどうしてか頭に残らない。</jp>
		<cn id="96-2">总之应该算是有个性的脸，但不知为何脑海里没留下细节特征的印象。</cn>
		<jp id="96-3">そういう意味では彼女は、巧妙に擬態する昆虫に似ていた。</jp>
		<cn id="96-3">在这种意思上，她就像巧妙拟态的昆虫。</cn>
		<jp id="96-4">色やかたちを変えて背景の中に潜り込んでしまうこと、できるだけ目立たないこと、簡単に記憶されないこと、それこそがまさに青豆の求めていることだった。</jp>
		<cn id="96-4">改变颜色和形状以潜入背景中，尽可能不显眼，不让别人轻易记住，这些正是青豆所追求的。</cn>
		<jp id="96-5">小さな子供の頃から彼女はそのようにして自分の身を護ってきたのだ。</jp>
		<cn id="96-5">打小时候起她就一直像那样保护自身。</cn>
	</p>
	<p id="97">
		<jp id="97-0">ところが何かがあって顔をしかめると、青豆のそんなクールな顔立ちは、劇的なまでに一変した。</jp>
		<cn id="97-0">但是因为发生了什么而皱起眉头时，青豆那种冷酷的表情，戏剧性地转眼一变。</cn>
		<jp id="97-1">顔の筋肉が思い思いの方向に力強くひきつり、造作の左右のいびつさが極端なまでに強調され、あちこちに深いしわが寄り、目が素早く奥にひっこみ、鼻と口が暴力的に歪み、顎がよじれ、唇がまくれあがって白い大きな歯がむき出しになった。</jp>
		<cn id="97-1">脸上的肌肉朝着各自想要的方向强力抽搐，造作般地极端突显左右的歪斜，到处出现深深的皱纹，眼睛马上凹陷下去，口鼻极力地歪斜，下颚歪曲，嘴唇卷起露出白又大的牙齿。</cn>
		<jp id="97-2">そしてまるでとめていた紐が切れて仮面がはがれ落ちたみたいに、彼女はあっという間にまったくの別人になった。</jp>
		<cn id="97-2">然后就像紧系的带子断开之后面具掉下来一般，她转眼间就变成了不同的人。</cn>
		<jp id="97-3">それを目にした相手は、そのすさまじい変容ぶりに肝を潰した。</jp>
		<cn id="97-3">看到这景象的对方，都被那惊人的变脸吓破了胆。</cn>
		<jp id="97-4">それは大いなる無名性から息を呑む深淵への、驚くべき跳躍だった。</jp>
		<cn id="97-4">那是从巨大的无名性倒吸口气，朝着深渊的惊人跳跃。</cn>
		<jp id="97-5">だから彼女は知らない人の前では、決して顔をしかめないように心がけていた。</jp>
		<cn id="97-5">所以她在生人面前，绝对留心着不轻易皱眉。</cn>
		<jp id="97-6">彼女が顔を歪めるのは、自分ひとりのときか、あるいは気に入らない男を脅すときに限られていた。</jp>
		<cn id="97-6">她歪起脸的时候，只限于自己一个人的时候，或者威胁讨厌的男人的时候。</cn>
	</p>
	<p id="98">
		<jp id="98-0">緊急用駐車スペースに着くと、青豆は立ち止まってあたりを見まわし、非常階段を探した。</jp>
		<cn id="98-0">一到紧急停车空间，青豆停下脚步环视了周围，寻找紧急梯子。</cn>
		<jp id="98-1">それはすぐに見つかった。</jp>
		<cn id="98-1">立刻就找到了。</cn>
		<jp id="98-2">運転手が言ったように、階段の入り口には腰より少し上くらいの高さの鉄柵があり、扉には鍵がかかっていた。</jp>
		<cn id="98-2">正如司机所言，梯子的入口有稍高于腰部的铁栅栏，门扉锁着。</cn>
		<jp id="98-3">タイトなミニスカートをはいてその鉄柵を乗り越えるのはいささか面倒だが、人目さえ気にしなければとくに難しいことでもない。</jp>
		<cn id="98-3">穿着紧身迷你裙翻越那个铁栅栏是有点麻烦，但是不在意别人的目光的话也不是特别难的事。</cn>
		<jp id="98-4">彼女は迷わずハイヒールを脱ぎ、ショルダーバッグの中に突っ込んだ。</jp>
		<cn id="98-4">她毫不犹豫地脱下高跟鞋，塞进肩带皮包里。</cn>
		<jp id="98-5">素足で歩けばストッキングはたぶんだめになるだろう。</jp>
		<cn id="98-5">光脚走路的话丝袜可能会破。</cn>
		<jp id="98-6">でもそんなものはどこかの店で買えばいい。</jp>
		<cn id="98-6">但是那种东西随处找个店再买就行。</cn>
	</p>
	<p id="99">
		<jp id="99-0">人々は彼女がハイヒールを脱ぎ、それからコートを脱ぐ様子を無言のまま見守っていた。</jp>
		<cn id="99-0">人们无言地看着她脱下高跟鞋，然后脱下外套的样子。</cn>
		<jp id="99-1">すぐ前に止まっている黒いトヨタ?セリカの開いた窓から、マイケル?ジャクソンの甲高い声が背景音楽として流れてきた。</jp>
		<cn id="99-1">从停在正前方的黑色丰田·赛利卡开着的窗户，传来带有迈克尔杰克逊的高亢声音的背景音乐。</cn>
		<jp id="99-2">『ビリー?ジーン』。</jp>
		<cn id="99-2">“比利·简”。</cn>
		<jp id="99-3">ストリップ?ショーのステージにでも立っているみたい、と彼女は思った。</jp>
		<cn id="99-3">她感觉自己就像站在脱衣舞秀的舞台上。</cn>
		<jp id="99-4">いいわよ。</jp>
		<cn id="99-4">没关系。</cn>
		<jp id="99-5">見たいだけ見ればいい。</jp>
		<cn id="99-5">想看就看吧。</cn>
		<jp id="99-6">渋滞に巻き込まれてきっと退屈しているんでしょう。</jp>
		<cn id="99-6">卷入堵车的你们一定感到很无聊吧。</cn>
		<jp id="99-7">でもね、みなさん、これ以上は脱がないわよ。</jp>
		<cn id="99-7">但是，各位，不会再往下脱了。</cn>
		<jp id="99-8">今日のところはハイヒールとコートだけ。</jp>
		<cn id="99-8">今天只脱高跟鞋和外套。</cn>
		<jp id="99-9">お気の毒さま。</jp>
		<cn id="99-9">抱歉。</cn>
	</p>
	<p id="100">
		<jp id="100-0">青豆はショルダーバッグが落ちないようにたすきがけにした。</jp>
		<cn id="100-0">青豆为了不让肩带皮包掉落就把它绑紧。</cn>
		<jp id="100-1">さっきまで乗っていた真新しい黒のトヨタ?クラウン?ロイヤルサルーンが、ずっと向こうに見えた。</jp>
		<cn id="100-1">能看见刚才乘坐的崭新纯黑的丰田·皇冠·皇家·大轿车一直在那边。</cn>
		<jp id="100-2">午後の太陽の光を受けて、フロントグラスがミラーグラスのようにまぶしく光っていた。</jp>
		<cn id="100-2">受到午后阳光照射，车子的前玻璃像镜子般闪着眩光。</cn>
		<jp id="100-3">運転手の顔までは見えない。</jp>
		<cn id="100-3">看不见司机的脸。</cn>
		<jp id="100-4">しかし彼はこちらを見ているはずだ。</jp>
		<cn id="100-4">但是他应该看着这边。</cn>
	</p>
	<p id="101">
		<jp id="101-0">見かけにだまされないように。現実というのは常にひとつきりです。</jp>
		<cn id="101-0">别被外表骗了。所谓现实通常只有一个。</cn>
	</p>
	<p id="102">
		<jp id="102-0">青豆は大きく息を吸い込み、大きく息をはいた。</jp>
		<cn id="102-0">青豆大吸了口气，又大呼了口气。</cn>
		<jp id="102-1">そして『ビリー?ジーン』のメロディーを耳で追いながら鉄柵を乗り越えた。</jp>
		<cn id="102-1">然后一边跟着“比利·简”的旋律一边翻越铁栅栏。</cn>
		<jp id="102-2">ミニスカートが腰のあたりまでまくれあがった。</jp>
		<cn id="102-2">迷你裙卷到腰部。</cn>
		<jp id="102-3">かまうものか、と彼女は思った。</jp>
		<cn id="102-3">她想，管他呢。</cn>
		<jp id="102-4">見たければ勝手に見ればいい。</jp>
		<cn id="102-4">想看就随便看吧。</cn>
		<jp id="102-5">スカートの中の何を見たところで、私という人間が見通せるわけではないのだ。</jp>
		<cn id="102-5">即使看见了裙子里的什么，也看不透我这个人。</cn>
		<jp id="102-6">そしてほっそりとした美しい両脚は、青豆が自分の身体の中でいちばん誇らしく思っている部分だった。</jp>
		<cn id="102-6">况且修长美丽的双腿，是青豆在自己的身体中觉得最有自信的部分。</cn>
	</p>
	<p id="103">
		<jp id="103-0">鉄柵の向こう側に降りると、青豆はスカートの裾をなおし、手のほこりを払い、再びコートを着て、ショルダーバッグを肩にかけた。</jp>
		<cn id="103-0">刚下到铁栅栏那边，青豆就拉好裙摆，拍拍手上的灰尘，重新穿上外套，背起肩带皮包。</cn>
		<jp id="103-1">サングラスのブリッジを奥に押した。</jp>
		<cn id="103-1">压紧了太阳镜的鼻架。</cn>
		<jp id="103-2">非常階段は目の前にある。</jp>
		<cn id="103-2">紧急梯子就在眼前。</cn>
		<jp id="103-3">灰色に塗装された鉄の階段だ。</jp>
		<cn id="103-3">刷成灰色的铁梯子。</cn>
		<jp id="103-4">簡素で、事務的で、機能性だけが追求された階段。</jp>
		<cn id="103-4">简洁朴素，用于公务，只追求功能性的梯子。</cn>
		<jp id="103-5">ストッキングだけの素足に、タイトなミニスカートをはいた女性が昇り降りするように作られてはいない。</jp>
		<cn id="103-5">并不是为了只穿着丝袜光着脚，穿着紧身迷你裙的女性升降而建造的。</cn>
		<jp id="103-6">ジュンコ?シマダも、首都高速道路三号線の緊急避難用階段を昇り降りすることを念頭に置いてスーツをデザインしてはいない。</jp>
		<cn id="103-6">岛田顺子也不会抱着用于首都高速公路三号线的紧急避难梯子升降的念头去设计服装。</cn>
		<jp id="103-7">大型トラックが反対車線を通り過ぎ、階段をぶるぶると揺らせた。</jp>
		<cn id="103-7">大型卡车在对面车道通过，梯子摇摇晃晃。</cn>
		<jp id="103-8">風が鉄骨の隙間を音を立てて吹き抜けた。</jp>
		<cn id="103-8">风吹过铁梯的缝隙发出声音。</cn>
		<jp id="103-9">しかしとにかく階段はそこにあった。</jp>
		<cn id="103-9">但总之梯子就在那里。</cn>
		<jp id="103-10">あとは地上に降りていくだけだ。</jp>
		<cn id="103-10">后面就只是下到地面了。</cn>
	</p>
	<p id="104">
		<jp id="104-0">青豆は最後に後ろを振り返り、講演を終えて演壇に立ったまま、聴衆からの質問を待ち受ける人のような姿勢で、路上に隙間なく並んだ自動車を左から右に、そして右から左に見渡した。</jp>
		<cn id="104-0">青豆最后回过头，以一种站在演讲结束的讲台上，接受听众提问的演讲者的姿势，从左至右，又从右至左地，扫视着路上无缝并排的汽车。</cn>
		<jp id="104-1">自動車の列はさっきからまったく前進していない。</jp>
		<cn id="104-1">汽车的队列从刚才起就完全没有前进。</cn>
		<jp id="104-2">人々はそこに足止めされ、ほかにすることもないまま、彼女の一挙一動を見守っていた。</jp>
		<cn id="104-2">人们被阻挡在那里，就那样其他什么也不做，看着她的一举一动。</cn>
		<jp id="104-3">この女はいったい何をしようとしているのだろう、と彼らはいぶかっていた。</jp>
		<cn id="104-3">这个女人到底想要做什么，他们纳闷着。</cn>
		<jp id="104-4">関心と無関心が、うらやましさと軽侮が入り交じった視線が、鉄柵の向こう側に降りた青豆の上に注がれていた。</jp>
		<cn id="104-4">交织着关心和不关心，羡慕和轻侮交错着的视线，投射在铁栅栏那边的青豆身上。</cn>
		<jp id="104-5">彼らの感情はひとつの側に転ぶことができぬまま、不安定な秤{はかり}のようにふらふらと揺れていた。</jp>
		<cn id="104-5">他们的感情不能偏向某一侧，像不稳的天秤那样摇摇晃晃。</cn>
		<jp id="104-6">重い沈黙があたりに垂れ込めていた。</jp>
		<cn id="104-6">凝重的沉默笼罩着四周。</cn>
		<jp id="104-7">手を上げて質問するものもいなかった(質問されてももちろん青豆には答えるつもりはなかったが)。</jp>
		<cn id="104-7">也没人举手提问（即使被提问青豆也不打算回答）。</cn>
		<jp id="104-8">人々は永遠に訪れることのないきっかけを、ただ無言のうちに待ち受けていた。</jp>
		<cn id="104-8">人们只是无言中等待着永远不会来访的契机。</cn>
		<jp id="104-9">青豆は軽く顎を引き、下唇を噛み、濃い緑色のサングラスの奥から彼らをひととおり品定めした。</jp>
		<cn id="104-9">青豆轻轻收起下颚，咬紧下唇，透过深绿色的太阳镜品评他们一番。</cn>
	</p>
	<p id="105">
		<jp id="105-0">私が誰なのか、これからどこに行って何をしようとしているのか、きっと想像もつかないでしょうね。</jp>
		<cn id="105-0">我是谁，之后去哪做什么，你们一定想不到。</cn>
		<jp id="105-1">青豆は唇を動かさずにそう語りかけた。</jp>
		<cn id="105-1">青豆不动嘴唇地这么说道。</cn>
		<jp id="105-2">あなたたちはそこに縛りつけられたっきり、どこにも行けない。</jp>
		<cn id="105-2">你们被束缚在那里，哪也去不了。</cn>
		<jp id="105-3">ろくに前にも進めないし、かといって後ろにも下がれない。</jp>
		<cn id="105-3">既无法前进，也无法后退。</cn>
		<jp id="105-4">でも私はそうじゃない。</jp>
		<cn id="105-4">而我不是那样。</cn>
		<jp id="105-5">私には済ませなくてはならない仕事がある。</jp>
		<cn id="105-5">我有不得不完成的工作。</cn>
		<jp id="105-6">果たすべき使命がある。</jp>
		<cn id="105-6">不得不完成的使命。</cn>
		<jp id="105-7">だから私は先に進ませてもらう。</jp>
		<cn id="105-7">所以我先走一步。</cn>
	</p>
	<p id="106">
		<jp id="106-0">青豆は最後に、そこにいるみんなに向かって思い切り顔をしかめたかった。</jp>
		<cn id="106-0">青豆最后想朝那里的所有人狠狠皱下眉头。</cn>
		<jp id="106-1">しかしなんとかそれを思いとどまった。</jp>
		<cn id="106-1">但还是打消了那个念头。</cn>
		<jp id="106-2">そんな余計なことをしている余裕はない。</jp>
		<cn id="106-2">没有闲工夫做这种多余的事。</cn>
		<jp id="106-3">一度顔をしかめると、もとの表情を回復するのに手間がかかるのだ。</jp>
		<cn id="106-3">一旦皱了眉，恢复原来的表情也蛮麻烦的。</cn>
	</p>
	<p id="107">
		<jp id="107-0">青豆は無言の観衆に背を向け、足の裏に鉄の無骨な冷たさを感じながら、緊急避難用の階段を慎重な足取りで降り始めた。</jp>
		<cn id="107-0">青豆背对无言的观众，脚底一边感受着钢铁无情的冰冷，一边迈着慎重的脚步开始爬下紧急避难梯子。</cn>
		<jp id="107-1">四月を迎えたばかりの冷ややかな風が彼女の髪を揺らし、いびつなかたちの左側の耳をときおりむきだしにした。</jp>
		<cn id="107-1">刚刚引来四月的冷风晃动着她的头发，不时露出形状歪斜的左耳。</cn>
</txt>